% @Source GM
% @Difficulté 1
En utilisant le cercle trigonométrique suivant, placer les points $A$, $B$, $C$, $D$, $E$ et $F$ du cercle $\mathcal{C}$
associés par enroulement de la droite numérique aux réels suivants :
\begin{center}
  \begin{tblr}{width=\columnwidth,colspec={*{3}{X[c,1]}},stretch=2,rows={mode={math}}}
    A : \pi            & B : -\frac{\pi}{2} & C : \frac{\pi}{6}  \\
    D : \frac{3\pi}{4} & E : \frac{9\pi}{4} & F : \frac{2\pi}{3}
  \end{tblr}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
    \pgfmathsetmacro{\rayon}{2.3}
    \draw[black!40] (-\rayon,-\rayon) grid[step=\rayon/2] (\rayon,\rayon);
    \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
    \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (\rayon, 0);
    \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, \rayon);
    \coordinate (J') at ($(O)!-1!(J)$);
    \coordinate (I') at ($(O)!-1!(I)$);
    \draw[thick] (O) circle (\rayon cm);
    \coordinate[label=above left:$\mathcal{C}$] (C) at (135:\rayon);
    \draw[thick,black] (I') -- (I);
    \draw[thick,black] (J') -- (J);
  \end{tikzpicture}
\end{center}